@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix sbb: <http://begrippen.nlbegrip.nl/sbb/id/concept/> .
@prefix begkr-sbb: <http://begrippen.nlbegrip.nl/id/begrippenkader/> .
@prefix infobj: <http://data.nlbegrip.nl/sbb/id/informatieobject/> .
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .

# Object
# # Informatieobject
# # # Gegevensobject
# # # BeheerEenheid
# # # PublicatieEenheid
# # Begrippenkader
# # Begrip
# Versie
# Versienummer
# Versiedatum
# Status

# infobj:nlbegrip-versiebeheer {

# # THIS FILE IS A DISTRIBUTION/REPRESENTATION/MANIFESTATION OF <http://data.nlbegrip.nl/sbb/id/informatieobject/nlbegrip-versiebeheer>.
# # <http://data.nlbegrip.nl/sbb/id/informatieobject/nlbegrip-versiebeheer> IS NOT A CONCEPTSCHEME IN AND OF ITSELF (ALTHOUGH THIS IS NOT NECESSARILY THE CASE); 
# # IT IS MERELY A THING CONTAINING INFORMATION ABOUT CONCEPTS.
# # THIS informationobject is an «BEHEEREENHEID». begkr-sbb:nlbegrip is both a «Begrippenkader», a «Beheereenheid» and a «PublicatieEenheid»

  infobj:nlbegrip-versiebeheer a owl:Ontology ;
      rdfs:label "Beheereenheid begrippen versiebeheer" .

  begkr-sbb:nlbegrip a skos:ConceptScheme , owl:Ontology, adms:Asset; # consistent with skos, see: (4.6.2. SKOS Concept Schemes and OWL Ontologies)
    owl:imports infobj:nlbegrip-versiebeheer .

  sbb::Begrippenkader a skos:Concept ;
    skos:broader sbb::Object .

  sbb::Begrip a skos:Concept ;
    skos:broader sbb::Object .

  sbb::Collection a skos:Concept ;
    skos:broader sbb::Object .

  sbb::Brondocument a skos:Concept ;
    skos:broader sbb::Informatieobject .

  sbb::Object a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ; # isDefinedBY is nog een beetje lastig ^foaf:primaryTopic lijkt beter. 
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:prefLabel "Object"@nl ;
    skos:altLabel ""@nl ;
    skos:definition "Een «object» is een ding in de werkelijkheid."@nl .

  sbb::Informatieobject a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ;
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:broader sbb::Object ;
    skos:prefLabel "Informatieobject"@nl ;
    skos:altLabel ""@nl ;
    skos:definition "Een «informatieobject» een een geheel aan informatie met een eigen identiteit."@nl ;
    skos:scopeNote "".

  sbb::Gegevensobject a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ;
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:broader sbb::Informatieobject ;
    skos:prefLabel "Gegevensobject"@nl ;
    skos:altLabel "Beschrijving"@nl ;
    skos:definition "Een «gegevensobject» is een verzameling van enkelvoudige gegevens over één «object»."@nl .

  sbb::BeheerEenheid a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ;
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:broader sbb::Informatieobject ;
    skos:prefLabel "BeheerEenheid"@nl ;
    skos:definition "Een «beheereenheid» is een «informatieobject» die beheerd wordt."@nl ;
    skos:scopeNote "In sommige gevallen wordt de «beheer eenheid» gelijk gesteld aan het «begrippenkader»."@nl .

  sbb::PublicatieEenheid a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ;
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:broader sbb::Informatieobject ;
    skos:prefLabel "PublicatieEenheid"@nl ;
    skos:definition "Een «publicatie eenheid» is een «informatieobject» die beschikbaar wordt gestelt."@nl ;
    skos:scopeNote "In sommige gevallen wordt de «publicatie eenheid» gelijk gesteld aan het «begrippenkader»."@nl .

# foaf:topic
  sbb:Onderwerp a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ;
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:prefLabel "Onderwerp"@nl .
# PrimaryTopic
  sbb:Hoofdonderwerp a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ;
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:prefLabel "Hoofdonderwerp"@nl .

  sbb::InformatieobjectVersie a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ;
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:related sbb::Informatieobject ;
    skos:prefLabel "Informatieobject Versie"@nl ;
    skos:definition "Een «Informatieobject versie» is een versie van een «informatieobject»."@nl .

  sbb::SamengesteldInformatieobject a skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy infobj:nlbegrip-versiebeheer ;
    skos:inScheme begkr-sbb:nlbegrip ;
    skos:related sbb::Informatieobject ;
    skos:prefLabel "Samengesteld Informatieobject"@nl ;
    skos:definition "Een «samengesteld informatieobject» is een «informatieobject» die (gedeeltelijk) bestaat uit andere informatieobjecten."@nl ;
    skos:scopeNote "Dit kan bijvoorbeeld voorkomen wanneer begrippen, die in een bepaald begrippenkader zijn opgenomen, decentraal beheerd worden. De aggregatie van de verschillende beheer eenheden (ieder een informatieobject) noemen we een «Samengesteld Informatieobject». Het samengesteld informatieobject kan een eenheid van publicatie vormen."@nl .

# }